認真，特首有咩權力強制私人公司停公一天

無端端話呢刻8號？

帶頭公務員停工，再強烈呼籲私人公司停工，以免影響路面維修或恢復，已經差好遠

8號波係指今日放假既意思 ？想放假都唔係濫用有第二啲意思既機制丫麻香港人

邊有權啊 天文台係實際情況發出指示
停唔停工係你公司比你嘅指示

你想天文台人治？

鄰近地區通通都有停工機制喎

你無咪姐係廢囉，就係咁簡單

收手啦，幫唔落㗎

帶頭公務員停工私人公司都可以唔跟？

declare public holiday

有
公眾假期條例

垃圾政府

笑死
做政治任務就行政主導乜都得
而家做少少野方便市民就唔得

認真想知現行法例同官員權力有咩做到

如果無不如以後立法比呢個權佢地

咪係
10號風球一樣有舖頭開
大把人一樣返梗工
天文台無話過8號風球全港停工

聽日公眾假期可以後日先放，無話焗死一日放你

但佢呢個濫用機制建議最多正評

你咩都扮唔識，都係算9數啦

如果話而家8號
咁維修工人都會放假啦
咁路面既惡劣情況都唔會有改善架

你答下有咩例？

即係講緊佢地有權力咁做
8號可以號令人停工
咁政府係咪都可以有一套警報
只要環境情況過於惡劣
都可以號令人停工
成個運作一樣
只係唔同department 唔同原因

咪撚on9啦
宜家天災呀

全城衰悼日得唔得？

雖然想屌佢 但諗返一層又好似係

早2年跟鄰國抗日戰爭唔知幾多周年咪放過

叫解放軍幫手都有權力，叫停工都唔得？

又係呢種家天下封建思想

警察有權陀鎗

特首都有權陀枝鎗？

呢個世界有樣嘢叫戒嚴，即係要用強權就唔俾你出街!
就要你死做爛做揾命搏時就話無理由!
人民=奴隸

私人公司鬼陪你哀悼咩

上面未講左公眾假期囉，再者你特首打個電話叫港交所停市，政府停止辦公啲人就跟住唔番啦

呢個係要過立法會

私人公司唔一定放公眾假期正日

要出動到戒嚴咁嚴重

Btw暫時得呢個plan強制到

如果要跟足法例程序，特首有權宣布香港進入緊急狀態，然後好多嘢都決定得

即係共產黨開戰政府都唔可以宣布停工

屌
琴日大把人仲要返工
天文台報天氣咋

政府都唔得? 咁要黎做咩

到時戒嚴緊急狀態梗係得

澳門都有啦 出句聲咪得

政府有權改假期，我記得以前試過。

無機制真係on9

澳門台灣大陸美國東南亞都停

停工停學社會補貼

你望望香港人

咪乜柒抗日勝利日囉

你點解強制私有豬蛇

暫時好似得戒嚴work 不過因為打完一個十號風人都無死件交通又未全面癱瘓就宣布就應該無可能啦

今次真係撐唔落啦....

係，要立法

世柒話依家嘅公眾假期條例可以令到今日放假
但係要扣返一日原本有嘅公眾假期

叫天文台延長八號波囉

解放軍

宣布今日係特別公眾假期囉

戇鳩

唔扣假

公司奴役你唔比你放正日都吹佢唔漲

自律無政府立例都放你一日

答到唔想再答

仲要加句粗口

科學撚會屌你無風掛8 號做咩

叫解放軍掃街
香港市民放假

單以道路交通情況不樂觀

已經可以要求放假啦

呢家咪輸俾澳門囉。

用咩權/例？

災？咩災？死幾人？

都話公眾假期條例

佢批你D錢幾千億幾千億咁俾支那都得
放日假唔得??

酌情權

答左好多次私人公司仍然有權唔放正日

同埋好似要經立法會

如果話全部停工
就好難界定究竟邊啲人需要返工
醫護消防警犬清潔工維修技工仲唔出嚟嘈咩

係因為香港從未發生天災要政府插手啫⋯⋯
戒嚴唔work因為會影響國際形象

天文台係按實際情況

感覺讀者"正義女神" 提供笑話

唔使強制啦
政府自己做先，私人公司點都要參考，當然佢地可以選擇。
但係最少擺咗姿態話俾市民知政府係有關心過打工仔。依家搞到咁好似晉惠帝何不食肉糜咁樣。

你番建興做雞啦
嘈撚完未姐

之前咪有個乜叉野孔子誕

其實應該係一早有晒計劃
幾時需要全港停工
會有邊幾個公共unit維持服務

只不過香港冇試過啫

政府可以帶頭叫非緊急公務員停工

緊急情況全國放假一天全世界都有啦

全國

有日亞太戰爭 特首都無得叫停工？
香港人要照返工

冇錯
核電廠大爆炸都要返

唔好信埋黃世柒啲鳩嗡

香港其實無明確法例要求私人公司停工停課，ce in council係可以下令香港進入緊急狀態，但係同時你同嘅銀行account、外匯儲備、庫房會一齊比大陸接管

基本法第十八條一向都被視為惡過廿三條，你地唔係為左想放日假連香港都無埋下話

同埋唔係幫政府，公道啲講，琴晚林鄭有勸過私人公司放假，但係你係大公司老細架話你聽唔聽？

唔跟未到時未屌私人公司囉屌你老母? 咁e家有冇做呀屌你老母? 好似d防風指引d市民都可以唔跟 但咁係咪代表政府冇責任呀屌你老母? d人唔跟就屌d人啦屌你老母 e家做都唔做就想推卸責任屌你老母? 你用邊到諗野架屌你老母? 好似你咁仆出黎柒e家未屌你老母囉

唔係方便市民，係保障市民生命安全

到時啲大愛撚又會嘈，人哋都有阿爸阿媽㗎

同埋，天文台剛好在返工時間前改掛三號波，是否純科學考慮？八點先改掛唔得？

點解風球同雨勢永遠配合上班時間？政府點會無影響力？

可以宣布今日係公眾假期，唔使咩緊急狀態

公眾假期一定要放正日比你？

加一日公眾假期係要係其他公眾假期到扣一日 講就易，但係加減一日假會影響幾多公營機構同整個私人市場

有一種野叫做警報系統囉
天災人禍都可以發出
係睇下政府發唔發佈既者

今日全城交通大混亂，條街仲係危險，你有無為打工仔諗過？一日半日打工假都應付唔到的公司執左佢啦

講嚟講去呢個係公司責任，政府都無權處理

政府可以

1.要求非緊急的公務員放假；

2.可以影響公營機構的放假安排；

3.可以影響港交所的開市決定(政府代表控制了港交所董事局)；

4.影響天文台改掛三號風球的時間。

但只要做到1同2，再呼籲私人機構跟隨，已經好過依家好多。

林鄭可以落行政命令叫天文台今次特殊處理 唔洗跟足風力落波

痴線

係咪戇鳩

巴打你都識講係影響力，唔係法定權力
樓上巴絲話最緊要開到市，呢個講法無錯，因為打風之後開唔到，久而久之係會跌競爭力同投資評級

唔想影響天文台獨立性既話，林鄭都可以另外引用香港法例241條強行宣布停工囉

澳門做咗都唔照copy

你肯第一個帶頭叫公務員唔洗番
大把機構都效仿你

不過佢又唔洗你投票比佢
洗撚理你咩

除左特定工種，僱主要求員工係假期返工係要有48小時通知。政府declare今日係假期公司就一定要放員工假。唔好做奴工做到咩都唔知。

都話左可以declare今日係公眾假期

你唔好咁戇鳩 點即日改勞假

就算唔copy
如果尋晚林鄭建議僱主容許唔洗上班，都好過廢up果句

241應該係只可以強制某些人開工，唔可以停工，你睇睇條文

澳門返哂工啦

只要行政長官連同行政會議同意就可以。

緊急狀態令

屌開得會黎收左市啦

=戒嚴，唔係停工咁簡單

On9架，打個電話比佢地就可以開左會啦

一定大撚把方法啦

只要你拎對付港獨果種魄力出嚟，要香港放日假有咩難度

你睇下樓上講咩先
返唔到工點解唔同自己公司傾 係到發爛咋射落一個無權咁做嘅政府到

講到咁巴弊其實咪又係驚射完波之後扣錢扣AL

利申 老細主動叫大家唔好返office，乜都唔扣

一個行政決定要幾多時間決定？咁都搞唔掂個政府執左佢啦

就算行會傾掂，都要登報刊憲先有效

政府廢 無類似法例係事實黎

但個D咩延長8號 即日宣布公眾假期既手足訓醒未

民智同政府能力掛勾

都話左政府係有權用公眾假期條例迫公司放員工假。細公司就可以搵老細，大公司中層做唔到決定，上面班老細由得你死。傾？你講多兩句隨時你之後都唔使返工。真係傾到的話今日就唔會通街都係打工仔。

但肯定唔係咁講

行政指令繞過立法會得唔得?

澳門深圳都得 你唔得 你廢

侵侵咩

師兄訓醒未 公共事務係你話有權就有權？

大家都未訓醒 認真D諗下就知林鄭乜撚都話唔到事
你話習總宣佈就得既

宣佈緊急狀態 學下人地深圳啦

人係生 例係死
非常時期 非常手法
大眾唔會屌你 係商家金融佬屌你既姐

你想學好易啫
一國一制咪得

大家已經痴q左線

政府本身唔放，私人機構點會放？

舉例黎講，如果港交所停市，證監會，金管局，保監全部放假，咁好多金融機構都會考慮放假。就算唔放額外假期，都會樂意接受員工臨時請假，因為官方機構關門，好多嘢做唔到，唔需要叫晒人返。

同一道理，法庭休息，咁相關的律師等工作人員都可能會放。

運輸署休息，幫車行搞轉名的人都可能會放。。。餘此類推

香港人無得返工可能會革命，香港核心價值係人人有工返(有無糧出另計)

佢之前有d野都係可以嬈過立會
自然傾掂就行
真係唔得?

今日緊急狀態？

港豬係最低等奴隸，唔配有風後假。澳門人都高等過你

全世界政府都有權宣布嘅，賤種港喱味準時返工囉

其實歸根究底係香港對於各種災害既應對措施落後

應該話因為香港好少有任何天災

林鄭自己都未必有權問準到大陸自己可唔可以唔番啦

真 政府呢類政策落後同垃圾
認真近呢十幾年都係得今次可以稱為天災
利申 唔計杏花村

你帶頭話公務員唔洗返 個作用已經好大啦

老老實實
只要佢講一句：呼籲公司暫停工作一日
根本佢乜都唔洗做就即刻加分

但連呢d基本攞分位都唔識拎
個腦真係裝屎

政府同公營機構放假，就算私人機構完全唔跟，起碼少咗人搭車先。

宣佈今日變紅日

講真嗰句，政府係無權直接指令停工嘅，呢個係現有制度嘅缺陷，改勞假嗰啲更加冇可能即刻改到，就更加唔駛諗；雖然澳門或者其他鄰近國家嘅政府都有咁嘅安排，但現時香港的確係無咁嘅制度，只能依賴私人機構同僱員之間嘅協議去行事

政府可以帶頭叫非必要公務員毋須上班，亦都可以叫港交所停市，前者當然唔係咩問題，但後者問題就好大，而家如果無政策或者制度去咁做，投資者會唔會憂慮你胡亂停市？況且私人機構亦都可以唔跟隨。

雖然係咁，但如果政府可以制定災難善後計劃，令到將來停工有理據可循，咁就可以解決所有人嘅憂慮，但一個SOP絕對唔係一晚可以制定到。

所以，問題根本係政府無災害善後嘅詳盡計劃，呢個先係問題嘅癥結，而唔係停唔停工咁簡單

宣佈今日係公假
唔洗過立法會咩
即刻宣佈就得 行政長官有咁大權你就驚

又係準備問題
事前冇計劃過天災點分配人手

唔通真係全部唔使返咩
到時你唔使返我又嗌唔公平
因為一早冇傾過

要刊憲先生效

一定有五毛狗，趁混亂要求加權力比特首，你住香港幾十年有冇聽過咩叫行政指令啊

佢應該係聽侵侵咁做

你出街行轉唔係坐係電腦前面你就知點解唔適合翻工
交通燈又冇 樹又冧 係咪要死人先識後悔

你就裝屎
冇約束力既呼籲，但個個入晒佢數
邊有人會咁笨

其實侵侵除非落緊急狀態 唔係都冇可能一句就話放假

侵侵：lets party!

每個決定後面都有條法例賦權 就係咁簡單

可以講一句就做既
大陸咪得囉
雖則大陸個四停五停個D認真計都其實係按章辦事

戇鳩天文台又有咩權力打風放假一日呀

我已經番左工啦手足
而家唔係反對你地覺得有需要放假
係講緊Post內好多巴打鳩Up到離晒大譜 以為林鄭係總統咁

無知真係可怕

先唔好話全港公司都要受控唔返
政府出嚟話路面損壞嚴重 交通尚未恢復 因此政府部門休息一天
再加埋停學一天 條街已經無咁塞 啲返私人公司嘅都唔駛6點等到9點都上唔到車啦

自己請日假真係咁難？

香港人奴性重到

老細 99%係仆街

都仲有咁多人陪佢癲

呢個post真係大開眼界

講真咁多人骨子裡都係想有個皇帝統治住
一句我說了算

樓主你講出黎實俾人咬
我一直都話政府冇權要私人公司停工
但班友冇假放起上黎見人就屌

政府都無權咁邊撚個先有權叫停工?用下腦好唔好

佢夠膽話政府部門唔番我諗呢到仲多人屌都似

睇句野似講完仲覺得自己好有道理好型咁

呼籲係無效
實際上呢刻係特首無權咁做，
而家係法律真空
除非政府宵禁

我同老婆琴晚已經請定假
預左今日咁

都話左政府有法律基礎去停工，要問的係今日去用呢個權合唔合理。交通大混亂街道有危險都唔合理咁幾時先合理？

係 所以成龍講得岩，要管

講事實怕乜 算好啦仲未有人紅字話我係五毛幫林鄭講野

佢除左緊急狀態仲有咩法律基礎

冇乜分別
佢依家建議顧主彈性處理都係拿屎上身

點混亂？危險既車就無開，開既車大家乖乖排隊？

辛苦=混亂？

你地真係想香港變成澳門咁政府成日開埋晒D無法可依既先例?

你無車返既咪同老闆傾囉,
你真係返唔到咪請日假囉,
你無假咪去睇醫生囉

煲呔曾年代玩過一次

香港係市場主導
連登仔係咪無學返就咁得閒上連登？
私人公司行政既事本身就唔到政府管
叫人請定假仲好啦

叫市民留係安全地方咪得，洗撚直接話放假

(非認真)跟返平時一樣,邊使講法律
出嚟講句除清理善後嘅工種以外,邊間公司要人返工,就唔係愛國愛港,搞掂

你熟政府運作的話其實好多決定都係行政機關直接落指令，唔單只係香港，歐美國家都係咁。

天文台八號波冇權叫人停工
有權既係勞工法例話打風有意外顧主要負責
唔想負責就自然叫晒你班人放工

開佐個頭以後一打風第二日無假又噪
好彩老細晨早講佐今日唔使返

公眾假期條例

你有冇諗過住大澳嘅人 有冇諗過琴晚爆哂窗嘅人 你翻到工姐 第二個未必翻到嘛。。

child登真係好撚恐怖
班友係咁唔想返工應該係同老細講 唔撚係屌特首

冇錯 最少我地睇到佢有做嘢 民望都高d

你係咪睇漏左第2句

咁你又知唔知就算係特首行政命令
呢個行為本身其實已經有有法可依先可以咁做
家陣講黎講去咪就係淋病有邊條法俾權佢停工

返唔到咪同老細講 解釋返點解返唔到囉 好難明咩
唔通真係要你游水返工咩

人地d天災應對措施係一早傾好晒
只係遇到再額外既情況先會直接落命令去配合
例如指揮軍隊參與等

香港係乜都冇，零

都話左係公眾假期條例

佢只有權係第二度CUT一日假過黎
而且要刊憲既
你估一講就得？

其實巴打成日捉住條例講 咁比你調一日 你會調邊日假上今日放?

要經立法會先可以更改或者新增公眾假期

之後返唔返個責任去哂私人公司度
政府自己賺左公務員士氣又賺左民心
咁都唔識做

其實我凝住個位巴打捉住條法例黎講
實際上連條例內容都唔知

最少都要刊憲啦 又點揀用邊個公眾假期黎換?
到時又有人屌話安排好晒去旅行先黎調?
同埋有啲人公眾假期都要返
點滿足晒全部人

中層卸膊操: 我唔想俾人話我越權囉

舉公眾假期條例真係最不切實際
仲以為自己好有Point

咪就係
咁大個人連正常判斷能力都無
東鐵沿線果d 大條道理遲到 飲埋早茶先返工都得
或者條路有危險真係返唔到同公司講
正常公司都會體諒啦

暗啞底屌到反皮陰鳩公

當我冇講過
特首刊憲只適用於撞咗紅日既情況
即係公眾假期條例依個point係廢咗 可收皮

6.增補或代替的公眾假期以及附表的修訂
(1)立法會可藉決議 ——
(a)指定任何一年的任何一日為公眾假期，以增補或取代附表所指明的任何日子；
(b)按以下方式修訂附表 ——
(i)增補任何日子為附表所列的公眾假期，或從該假期表中刪除任何日子；
(ii)更改任何公眾假期的名稱或所定日子；
(iii)為使修訂完全生效，訂立有需要訂立或適宜訂立的條文，包括賦權行政長官更改公眾假期日子的條文，作為上述增補或更改事項的補充。 (由2000年第54號第3條修訂)
(2)除根據第(3)款另有指定外，如於任何一年內兩個公眾假期適逢在同一日，則該日之後第一個並非公眾假期的日子，即為該年增補的公眾假期。 (由1998年第35號第3條代替)
(3)行政長官會同行政會議可藉在憲報刊登的命令指定任何一年的任何一日為增補的公眾假期，以取代本屬第(2)款規定為該年內增補的公眾假期的另一日。 (由1998年第35號第3條增補)

事後先登憲報得唔得???

回歸咪學埋大陸玩法囉

講到咁撚危險又請唔到假既
擺上網大家評下理囉！

以取代本屬第(2)款規定為該年內增補的公眾假期的另一日。

好多講澳門個D其實係知唔知澳門係得政府工停工

根本班人就係返到工但係想R假又唔認
情況真係惡劣到返唔到工既一早請晒假啦

進入緊急狀態囉

其實巴打們可能唔明
即係例如有一年 清明撞左復活節
咁可以安排另一日補假

沙士？
又想食一蚊一隻雞？

奴才護主永遠最忠心
緊急狀態識唔撚識呀屌你老母 係咪西環唔撚落order唔識做先？

等陣公司當no pay無錢比班人又嘈架喇，咁大個人自己同公司deal la，天災搞到咁個個係到屌政府做乜鳩 ，話政府帶頭叫政府工停工個班，咁邊d人去清樹，整野 咁再過一日出面個情況會自動好？

其實情況惡劣番唔到工 同公司講一樣會酌情處理

我都認同今日停工係會比較方便善後同市民更安全
不過成班都想R假想到乜到屌

回返上面，唔憲刊點生效？

全國人民代表大會常務委員會決定宣佈戰爭狀態或因香港特別行政區內發生香港特別行政區政府不能控制的危及國家統一或安全的動亂而決定香港特別行政區進入緊急狀態，中央人民政府可發佈命令將有關全國性法律在香港特別行政區實施。

假膠都唔係呢個時候玩，臭雞

唔關事啦 特首冇權生安白造一個公眾假期

中共最開心

開記者會
開口講聲叫老闆彈性上班咪得

緊急情況需要特殊做法
係未真係咁難明？

緊有傻鳩話，驚開壞左個頭，之後小小事都放假。
我屌你老母啦，政府永遠企係商人個邊，定你係仆街老世？

其實臭雞今次傾得幾認真

全港市民喜迎解放軍入城救災

咁唔係個個風都要咁做ma 都唔係個個風都咁大影響力啦 影乜野響評級 你不如話係佔中帶黎既禍啦 收皮啦你老尾

咪講咗

你個五毛死返支那啦！
澳門得點解香港唔得？
On99

假你老母

佢夠強制叫私校停課啦

澳門咪支那

想問下，死攬住d 排名，普羅大眾有冇真係得益過？

從來都認真，不過大家都唔接受d盲點要話我五毛臭雞因人廢言先舒服

澳門立得23條，香港呢？

現行知識就咁諗都係帶頭放公務員再強力勸喻

不過呢個政府咁多"行政主導" 方法, 立法會選舉DQ 人都得, 社團條例搞鳩人地都得, 實有啲條例畀窿佢地鑽既

不過都係la, 奶共就會用盡力, 方便普通市民呢樣野la wor
咪叫你早啲出門口返工囉

雞都有理性既
我深信

制度係咁就係咁
下下唔依制度去行 咪冇晒公信力
一個政府權力大到可以強逼私人公司停工既時候仲有冇人會係香港投資???

叫運輸署停哂全港交通咪得囉

你本身覺得做雞就無理性？

調尋日個星期日上嚟

你錯喇
咩公安條例社團條例係一直係到
權佢一直都有佢只係揾番出黎用
根本唔駛揾咩窿

安全理由封鳩大部分主要道路都可行?

公安條例係有權有盡

今次似乎係無權

不如開返工算啦咁做

屌佢老母，非緊急公務員停己經少左批人啦。
同埋呼籲下得唔得呀? 老母臭閪!!!!

大陸既行事手法
五毛話咁先有效率

美國英國傾傾傾

其實你係咪唔識字

你睇清楚條文未
係咪想放假想到懞左

我就唔信無一條條例可以畀佢用黎停工la

唔使全面停工, 但佢總有可以令到大部分非必要緊急既工唔使返住

唔係針對巴打你 不過你講野真係戇鳩鳩
建議你都係讀多少少書先學人拋書包

屌你老母兒登真係冇個識字 學人放個條例名出黎就算
唔怪得全部都要做低層員工 想放個假都唔敢出聲啦

你咪唔好信 係冇就冇架啦

緊急狀態囉
但你知唔知咁意味住D咩

只要交待清楚個準則，影響唔大。
我屌，又黎講 下下唔依制度,失去公信力。
我想講,制訂有利勞方政策，就要跟制度、顧全大局咁去犧牲勞方？再講,政府有公信力可言？係外資、商家佬角度，一定覺得香港政府做得好、有公信力。

講到尾,大家都唔當自己係人。仲不斷企係高位去合理化政府。

我就唔信

好喇呻完好未？

你政府部門唔開大把工都跟住做唔到野, 仲有如果港交所都唔開, 大把金融證卷收埋皮

你就唔識字
公眾假期包埋星期日架

附表
[第3及6條]
公眾假期
(a)每個星期日；
(b)1月1日(如該日為星期日，則改為翌日)；
(c)農曆年初一(如該日為星期日，則改為農曆年初四)； (由2011年第23號第3條修訂)
(d)農曆年初二(如該日為星期日，則改為農曆年初四)； (由2011年第23號第3條修訂)
(e)農曆年初三(如該日為星期日，則改為農曆年初四)； (由2011年第23號第3條修訂)
(f)清明節(如該日為星期日，則改為翌日)；
(g)耶穌受難節；
(h)耶穌受難節翌日；
(i)復活節星期一；
(j)勞動節，即5月1日(如該日為星期日，則改為翌日)；
(k)佛誕，即農曆四月八日(如該日為星期日，則改為翌日)；
(l)端午節(如該日為星期日，則改為翌日)；
(m)香港特別行政區成立紀念日，即7月1日(如該日為星期日，則改為翌日)；
(n)國慶日，即10月1日(如該日為星期日，則改為翌日)；
(o)中秋節翌日(如該日為星期日，則改為中秋節後第二日)或行政長官會同行政會議藉在憲報刊登的命令指定取代該日的另一日； (由2011年第23號第3條修訂)
(p)重陽節(如該日為星期日，則改為翌日)或行政長官會同行政會議藉在憲報刊登的命令指定取代該日的另一日；
(q)聖誕節(如該日為星期日，則改為聖誕節後第二個周日)；
(r)聖誕節後第一個周日。
(由1998年第35號第4條代替)

唉屌 你返去讀書啦柒頭
以取代本屬第(2)款規定為該年內增補的公眾假期的另一日。

有，戒嚴囉，都要用？

尋日有放假啊戇鳩

笑死

交待清楚個準則
你講就輕鬆
係政府角度黎講"交待清楚個準則"已經係要立法

尋日原本冇假放
但打風所以放假

你個腦係咪俾風吹走咗

有權都唔係咁用啦，香港係咪真係可以停止運作?

有好多崗位今日係極度需要佢地的，清潔，水電工，裝修工，花王，清泥頭佬，維修師父，物業管理.....總之做得公眾服務既公司都會好忙，點樣勒令停工? 停左連7仔都唔開你食風咩

雖然唔可以強制停工，但林鄭應該6點就企係電視機前面，表示市面嚴重受損，回復需時，強烈呼籲僱主呢幾日體察民情，依家10點半先出黎即係理撚得你死。

抗戰勝利日 都冇啦啦多左日假

我唔理
我要放假
快D出緊急狀態

瞓撚醒未

反政府反都失去理智

佢尋晚咪出咗公開信9UP咗一堆廢話 咪就係你講個啲

唉⋯真係覺得好尷尬

抗戰勝利日既假唔係尋晚話要 第二朝就放架嘛

讀得書多既人先會知, 其實讀咁多書真係無咩用

我間公司今日停工
好過垃圾政府

DQ議員用人治
叫你返工就用法治

on9邏輯

停股市停銀行已經夠做啦

難做係未唔洗做

印象中1989六四係停過巿
當時係用乜例停？

查下香港法例第241 章
特首的確係有權力

唔會係即日做到比你囉

只要求到咩人要返工

如果真係比颱風嚴重影響到番唔到工既都唔會同公司請假嘅，其實都係想放多日假hea多日姐

其實大家知唔知咩係戒嚴

講緊要時間呀
立法係咪一晚一星期就做到既事呀???
你要屌就屌香港冇依個制度 需要檢討
而唔係依家先黎屌林鄭做乜撚野唔放假

其實佢仲有好多野可以做但佢選擇左而家先補獲

btw 無睇佢開記招講左啲咩

在此情況下，當時的香港聯合交易所主席李福兆，在獲得當時財政司同意下，宣布香港股市停市4天，至10月26日重新開市。這是全球主要股票市場中唯一停市。結果10月26日當日，恆生指數再下跌超過1100點，而股災亦促成證監會之成立。

應該係交易所提出既要求? 而唔係政府要佢停

所以一早講左問題為早冇準備好
交待準則如果要傾要草議可能要搞半年以上

秒

字都唔識睇真係唔好衝出嚟柒

我記得當年64後油尖旺暴動
之後果日就停課停巿

政府絕對有能力要求港交所停市
但講黎講去
停市政府停工就代表唔駛番工？
天真
加埋幾大地產商旗下一齊就有用

有能力 但唔會咁做 其實依家情況邊係嚴峻到要停市
停一日市對香港經濟都好大影響啦

咪又係冇啦啦多左日假
公司一樣損失左

係咪要100%一樣先叫例呀
以前港英時期試過啦 災後一日停工停課呀

政府帶頭叫公務員返工
作為一個特首 佢責無旁貸

或者咁講, 呢方面條例權力用盡

而家呢個情況就會係條例要小心使用, 公權力唔可以亂用
(當然就單一事件同意既, 而佢既最後選擇強制執行某啲條例之前其實仲有好多行政方法選擇可以做, 但佢無做到)

從呢啲事其實都可以睇到政府管理個取態係點

玩夠笑夠
訓陣

由你覺得天文台係根據實際情況黎發出指示就知你戇鳩

咁你屌立法會囉
多日假呢個要立法會過既

同公墓員加薪點樣非間接影響市場加薪幅度一樣

政府對於民身嘢當然要帶起頭作用

以前成日咩小政府大市場政策 政府龜縮到你老母子公度

唔熟法律 但睇咗一睇 好似冇提到關於停工?
同埋老實講 特首唔覺得個風影響公眾安全你都吹佢唔脹
事實係只有傷但冇人死 同埋你見個個都仲返到工 係交通塞啫
未到危害到公眾安全

法例講到明要加公眾假期就係要經立法會架啦
關乜撚野先例事

以前港英時期試過啦 災後一日停工停課呀

睇曬人講咩先衝出來啦

有無文字 / 傳送門研究下

你都識講港英啦 咪柒啦

只有宣布進入緊急狀態先可以全港停工吧

241章好似就冇要求停工
但佢出動好似交通管制呢D
你想番都冇得番啦

所以屌 香港倒退緊有咩問題？
人地唔似你班港豬咁逆來順受咁都唔得？

淨係block晒交通仲得罪市民啦
返public service既唔通又唔返?到時香港真係變死城一日

咁你咪揾番港英當年引左咩例出黎去停工囉
你唔好同我講係港督一句話停就停啊
就算依家都可以用241章
不過你班友要R假R到要淋病出呢招

依家討論緊特首有咩權力強制私人公司停工一日
你拎港英出黎講已經離撚晒題啦
你係覺得香港倒退緊咪去要求修例 而唔係要求人地破例

按照呢到D CHING話出面咁危險
全港市民一定會喜迎交通管制

10號風球要返工既都仲返到 反而3號個個屌晒鬼話點返工

成日連登就係標準 出面大把人想返工
成班on99屌政府 連登成日收皮

今次咁大件事 港豬都番齊工
即刻下次都冇事照番

自己同事都唔體諒，要返工
都知咩事la

港喱真係好撚低賤. 唔屌自己個老闆, 仲係度屌林鄭

其實佢一早話公務員唔洗返
一定有一堆私人公司跟
而家先講
擺明唔敢

點解冇巴士冇地鐵既情況下唔係同老細講番唔到工
而係到鬧個政府唔整一日公眾假期
夠膽屌政府，唔敢屌老細
一個二個用安全問題黎講，根本只係唔gur人地有得放自己冇得放，好撚酸

正解

傻撚左咩97後 香港大把野都會參考返港英時期 再改進架啦
講撚到回歸後 同港英恩斷義絕咁

緊急狀態下 大把野可以唔跟例啦 破例依個字就係咁來

勞工條例規定啫

個個番齊公司啦
仲討論來做乜

啱呀，痴咗線班友仔
係咁話政府唔落 order 停工
其實有呢種心態嘅人咪最鍾意人治

關23條撚事咩！
而家係全香港人要面對人生安全問題返工啊
你條五毛食綜援梗係可以講乜7都得啦
你爛返支那啦屌

基本法第四十八條
香港特別行政區行政長官行使下列職權：
( 四 ) 決定政府政策和發布行政命令

呢個得唔得?

香港法例 241 緊急情況規例條例

2(2) (l)規定某些人進行工作或提供服務； (由1949年第8號第2條增補)

佢可以勒令全港顧主進行工作（工作就係指令僱員停工）

大家一句話特首唔可以叫私人企業停工，但睇返澳門就打曬嘴

1. 刊憲只要確保到公眾可以合理地得悉法律已經生效就符合到要求。
2. 之後可以再用公眾假期條例去補返原本個假期。

根據《香港基本法》第四十八條第四款，行政長官有權發佈行政命令，但這個行政命令的權力為何並無詳細說明。在2005年香港有關「秘密監察」的訴訟中，由於《電訊條例》被法庭裁定違反香港基本法中保護市民有秘密通訊自由的條文，行政長官曾蔭權於是發出指示執法部門截取通訊的行政命令，被普遍批評為要以行政命令當作法律，是越權的行為。其命令其後亦被香港高等法院裁定為違反《香港基本法》，需要撤消，並裁定發出的行政命令不是法律程序，沒有法律效力[1]。

一個請全港停工 一個講非必要就停工

咁係果次違反基本法關於私隱事宜

如果係為公眾安全而勒令停工, 未必係違反基本法?

澳門既做法已經係最盡，唔好同用人治既鄰國比較

其實有幾緊急?
緊急情況規例條例係當年港英對付六七暴動同埋海員大罷工用
你覺得今次打風比得上六七暴動咩?
至少個啲話自己返工有幾撚危險既人其實隨時都可以打電話去請假留係屋企

至少公務員唔洗返
有部分同政府合作/外判已經唔洗返
（冇人開門/冇對口）
帶起到個頭有機會其他同業都唔洗返

唔好忘記政府係全港最大僱主

請學識睇新聞再加入討論

其實第1條應該已經夠做, 因為第2條只係"可以的事項",但唔係"全部的事項", 第1條所包含既範疇應該更廣, 包括停工?

(1) 在行政長官會同行政會議認為屬緊急情況或危害公安的情況時，行政長官會同行政會議可訂立任何他認為合乎公眾利益的規例。

(2) 在不損害第(1)款條文的一般性的原則下，該等規例可就下列事項作出規定 —— (由1924年第5號第9條修訂；由1949年第8號第2條修訂)

我意思係除左叫私人企業停工，仲可以做其他野

其實有心做點會無方法
對付港獨就諗盡奇招

講呢d既人通常會係出現大型意外後狂鬧政府

咁都要真係緊急情況先可以用架

講緊佢有咩權

唔係講緊佢點對付港獨

交通癱瘓, 成地玻璃, 危害公眾安全喎

咪撚轉移話題啦 依家又要講幾緊急
個風百年一遇 你個67暴動收返先啦
人地用百年去計 你用年去計

另外請假個到講來曬鳩氣 不如你講即時辭職賠一個月糧 聽日都唔洗返啦

依d自己利益都唔爭取得？ 反而逆來順受要自己請假？

dq人都做得出，點可能無權全港停工一日。

尋日就係好緊急 而家只係災後處理狀態
到底有幾緊急

上面講過
依條條例係香港用既先例講緊係六七暴動 雙十暴動 同埋超過四分一人口罷工既海員大罷工
老實講 山竹同上面任何一個比都係車尾燈都見唔到
死傷亦都遠遠唔及溫黛
你叫政府點落緊急情況

佢唔想返工咪好緊急囉

緊急情況或危害公安

即使非緊急情況, 如果情況係危害公安, 都可以勒令

講左建議放
唔放大家可以屌 有事都可以屌

冇講就而家咁

災後處理狀態唔緊急？
有冇睇新聞 美國緊急狀態令 大部分都係災後出
就係比大家災後處理

當然你可以講 你都識講美國啦 依到係香港is 🇨🇳

你自己加個前設話係緊急狀態
我咪同你講根本唔撚係緊急狀態
個風又走撚咗 已經冇即時危險
係咁危險就唔會地鐵塞撚滿晒人返工啦
你要爭取你啲濕鳩利益就應該向自己公司爭取啦 關特首咩事?
佢宣佈全港停工一日你就有得拎返個日糧既?咪又係睇你公司policy

今次死左幾多人 人地D天災死幾多人
人地風災地震連樓都冧撚埋 我地香港最嚴重都係爆撚晒玻璃同唐樓牆身剝落

實情呢次個風威力強大 的確對交通有好大影響 部分樓宇破壞係打緊風個陣好危險
然而個風而家遠離左你落樓食早餐都無事 At least咁多人番工
除左屌排隊屌無車 我都未聽過有新聞話有招牌跌落黎

大家為放假已經咩都屌一餐

認同樓主

其實你有冇睇新聞？
年年美國都出幾次緊急狀態令 大部分都係災後出
原因通常都係交通收曬皮 比大家1/2星期修復下社區

美國人又同自己老闆爭取返來？

人地大雪 死幾件都緊急狀態令啦
唔好on9 以為要死好多人先會出緊急狀態令啦

真係為放假咩？
係唔知今返工黎做咩，返到去又中午甚至下午，搞幾個鐘又放工。咁哂左等排隊既交通時間又唔知為乜9。

主要係災情上既分別

BTW 我就認同政府既政策上係垃圾同追唔上時代
特別係天災情況應變 畢竟香港好小有大天災 你話政府有政策對應可以放假
我就絕對支持

但係緊急狀態令我就覺得完全未夠

狗鐵咪仍然開放緊 已經開咗應急巴士俾人用
你話東鐵收咗皮 咁東鐵班人咪同老細講聲返唔到工囉
唔通你老細逼鳩你行路返工咩 定係有膽屌政府冇膽同老細單聲?

美國大雪都會緊急狀態
主要原因都係比大家修復交通同要清積雪
守住間屋

純粹為市民而出

有啲野唔使一定要講例，又無例西九可以割俾中共卒之咪割左。佢帶頭叫政府非緊急服務員工(即包括所有不僅限公務員)放假，同叫建制派商家叫員工都放假，咁香港就基本上大部分人都唔使返喇

人地一個大雪所有道路都比雪封晒
而家香港塌樹情況嚴重都無得比較啦on9

災後處理同戒嚴之間仲有段距離
政府法例cover唔到就應該檢討之後修法
而唔係屌政府做乜唔破例俾人放日假

而家有幾多大廈比風吹到有倒塌危險
如果你講村屋撚既 咁佢地應該自行同僱主反映情況
畢竟香港住大廈既人多定住村屋既人多

修復交通 尋晚到而家已經一路做緊 同美國大雪比較根本差天共地

你出去睇下post 咁既情況交通都唔叫收皮？
不如行路返工啦 一樣返到

D基建野未搞好 就停一停一日修復先 有幾咁難呀
人地美國緊急狀態令用星期來計 香港係咁既情況一日都唔得？

哂幾個鐘搭車
今日就算返到工都唔會有咩工作效率啦
呢個post講得出要返工不可既
一係就本身係老細
一係就sell野有bonus分
打少一日就會唔見錢果D工

誠哥成日都唔想8號 成日都俾壓力天文台
跟住日鳩日都係8點前收起8號.
好撚多次都係明明風大都改3號 要人返工咩.
含撚啦 按住誠哥條撚嚟發出精液就有

所以人地個緊急狀態係用星期來計
我地香港只係講緊今日 一日用來修復都唔得？

咁就係正如我上面咁講
而家政府法例根本Cover唔同 緊急狀態令亦都唔適用係今日既情況
因為根本稱唔上「緊急」

講到香港交通已經修復好咁
你依家出去睇下post啦 重搞到成獲泡咁

人地美國清積雪就真係好緊急？

當然明白
但大家將矛頭直指特首，點解唔係雇主呢？

屌你落街行一轉先講啦
就算市區都大把玻璃碎樹枝
望上去周圍又有d棚架同吹鬆左既招牌
仲有d似斷未斷既樹枝
呢d野跌落街你話危唔危險？

仲以為得discuss會有哩啲硬膠人

波台狗真係弱智架喎

on9 人開on9 post

點解唔係屌自己公司而係屌政府
政府宣布放假一日
咁平時打風都要返工嘅行業仲返唔返
淨係講其中一行
航空業operation
佢地平時打風都要當值
除非係冇車返到機場
如果今日宣布唔洗返工
佢地唔開工咁今日機場又停一日
尋日走唔到同返唔到香港嘅人又等多一日
之後成個星期骨排式咁冧落去
咁樣做個政府就負責任？
各行業老闆因應自己公司情況決定洗唔洗返工先正確

我意指緊個範圍同程度 美國落雪係講間所有道路都已經比雪覆蓋左
連你想行路番工甚至落街食早餐都唔得

反觀香港今日情況 的確係仲有塌樹問題 但未會係阻礙到完全交通
而且狗鐵就算垃圾 都只係延誤 未去到完全癱瘓
當然係有個別地區(上水 小西灣之類) 完全無辦法離開
咁就好似上面位巴打所講 個別情況係應該個別處理 自己同番僱主Deal
而唔係政府出手去全港停工

爬下文先啦巴打
我直頭番撚左工添啦

真係有樹責到人
喂其實而家市面係咪真係安全？
將個波交俾僱主決定返唔返工真係可行？

其實個post得新界北撚係返唔到工
荃灣線東涌線觀塘線港島線都仲係正常運作緊

所以我地冇叫佢比成個星期我地清我地既（積雪）
我地要一日去清

鬼唔知情況唔同
我地要求都唔同啦 我地要一日 美國人要幾星期
政府都應該出手

樓上有幾個話冇即時危險

歸究番落政府應變上面
不過跟番題目 都係個句
政府現在法例Cover唔到天災既後果
政府垃圾我同意 但佢而家引用唔到任何法例去宣布停工

即時危險係回應緊你所講緊急狀態令呀巴打

未到可以用緊急狀態條例啫 冇話好安全

即係市面安唔安全都唔關政府事啦
交俾僱主決定啦

巴打可唔可以衡量下緊急狀態令先...

上邊樹壓路人啦
醒下啦 成件事緊根本on99
佢放全港一日假
用一日執返好個社會 先轉正常有幾難

人地緊急狀態令 不嬲都係比市民來執返好個社會
你知唔知幾多人係住北區返港島

利申我唔住係北區+今日公司話唔洗返

唔好再loop
咪話咗依家香港法例係有個gap保障唔到災後市民安全
政府係應該檢討同修例
但香港人冇理由屌林鄭做乜唔放一日假俾佢地
因為佢真係冇咁既權

見到張圖有更新，話可能係高處墮下

緊上邊有冇即時危險呀
成地玻璃 樹又跌下跌下咁

講黎講去仲有班撚頭係到咩緊急狀態

者係美國澳門深圳領導人都有權，係香港果個無？

仲講法例？
有權DQ人仲追9人還返人工
有權出賣港人割地
冇權保護香港市民？

咁只可以話大家對所指緊急個情況既睇法唔同
傾落去都無乜意思

希望今次政府可以檢討下現有法例對於災後情況既應變啦

琴晚有人貼咗咩cap241之類

咁呢樣野無計 港共不嬲對付反對派就唔講法例
平日就同你和理非非

條智障冇指引就唔敢自己做決定

全中...

拍戲咩？
跌完人再有棵樹責住佢

住北區返港島對比全港點都係少數人啦
咁佢地咪自己同老細deal話東鐵線瀨屎 返唔到工囉
我覺得有放一日假嘅需要
但冇咁嘅制度就係冇咁嘅制度 冇計

特赦都有權啦， 點會冇權， 不為也，非不能也

上面都有人講咗話cap241從來只係用於暴動 冇用過係災後處理

按你咁講 咁自從DQ開始就應該廢除基本法 改用人治啦
咁仲有咩好傾 皇帝一句放假就緊係可以放假啦 仲傾咩有冇權

認同樓主

以前梁振英都可以宣布俾多日公眾假期

的確係冇 同埋有個問題係你出緊急令 咁你點界定邊啲工種要返邊啲唔使

自己睇下廣州 深圳同澳門先啦

啱呀
根本無理取鬧
要求特首唔駛法例話停工就停？
根本班港豬就想要獨裁，要人治

邊只暴動...
係任何危及公眾安全情況都適用

國師今次有食藥
陳雲：香港政府無權力下令放假？你當英治政府是新界十八鄉的村長嗎？話唔到事？殖民政府有大把緊急權力法例及行政命令（手令）。香港政府有一百七十年歷史，而且大部分是威權統治時期，法例和手令是好多的。
對付民族黨的《社團條例》都有啦，極權到嚇死人，對付示威者的《公安條例》，警察隨便扣查市民，行政扣留大半年先上法庭都得，到處妨礙人權。香港政府下令放假是：英國殖民地時期留下的《緊急公眾假期法例1971》（《Emergency (General Holiday) Regulations 1971》，法律界的網友告知），特首單方面就可以宣布全港放假。然而，我認為特首會同商會宣布放假就可以，用柔性方法解決，不要隨便動用殖民地惡法。
商會的代表在哪裡？在行政會議裡面。政府與商會、僱主協會之類聯絡下，各自代表公營部門及私營部門，就可以聯合宣布今日停工一日（緊急部門開工的另外說明）。這是以前英治政府的標準作業（standard operation）。
如果行政會議裡面沒有商會代表，你個政府可以執笠。根本唔係資本主義政府，成個共產黨政府來，返中南海啦。
只要特首與商會諮詢之後，宣布了情況危險不宜上班，保險公司對一切工傷都有權不賠償，僱主就會同意放假，親商的政府是這樣營運的。
天災過得到，人禍竟然過不到。香港是福地，但特首是禍水。
要勞煩陳雲教特首統治，香港特區政府有幾廢，大家心照。（林鄭月娥是我在民政事務局事情的舊同事，她當時是秘書長，我是研究總監，何志平是局長。民政局專門出謀獻策處理政府的疑難雜症。我知道的，她竟然好像不知道，她的官不知道是怎樣做的。總之識得拍共產黨和財閥馬屁，就有得上位。）

明明寫any occasion, 同美國總統下嘅緊急狀態令類似

講緊有冇先例 唔係適唔適用
事關如果冇先例 都好難去斷定今次天災嘅災後處理係咪緊急
十號風球香港打過咁多次 點解到今次先覺得係緊急先?
如果你要用呢條例 你就要解釋到

呢個你上年澳門咁搞到半個澳門停水停電用就啱
家陣用

先例可以開
但今次因爲D人難番工開先例

緊急公眾假期法例1971》（《Emergency (General Holiday) Regulations 1971》
google唔到嘅?

廣州深圳澳門都停

香港？

係要用嚟阻止啲人出街，等工程人員清潔人員可以喺無影響人嘅情況下盡快清晒啲路。條例可以寫明邊啲人要返工etc㗎，然後寫明非緊急人員返工屬犯法都仲得呀

條例白紙黑字寫明任何危及公安情況都適用，點會解釋唔到
而且香港而家咁多主要道路被阻，而家出命令叫勞工停工有咩問題，除咗資方班吸血鬼之外我睇唔出有咩人會覺得今日停工唔合理

收皮啦，屌你老母政府狗

你駛唔駛睇佢下條例立出黎做用黎做咩先
用黎俾你掃街？？

今日停工合唔合理
應唔應該出動到241章
係兩個問題黎好冇

都話撚左呢個post話要返工果d人
一係就係資方
一係就返少日就會唔見錢既
總之返工就大哂
市民安全呢D就唔重要既

Emergency 點解？

用行政命令（基本法第48條）
order天文台延長8號波

搞掂

應該全世界停工一齊出街清理垃圾

英國殖民地時期留下的《緊急公眾假期法例1971》（《Emergency (General Holiday) Regulations 1971》，法律界的網友告知），特首單方面就可以宣布全港放假

完未？

仆街又比國師陰？
有冇人google到係咪真？

咪話咗google唔到

解釋唔到點解淨係今次先要落戒嚴
淨係睇數據 今次山竹黎到香港嘅時候 風力仲低過天鴿
主要道路被阻邊算得係危及公安 最多咪等狗鐵等耐啲
停工冇問題 但你有咩權叫人停工先係問題

其實DQ人都捩橫折曲架啦
根本想做既話，唔解釋都可以照做

你覺得係咪係囉
你真係駛唔駛睇番呢條野之前用過係咩情況

天鴿來時，大老山風力有250km/h嗎？長洲有200km/h嗎？市區風力有100km/h嗎？

唔係當地實測影響，走來計中心風力

你想駁都話攞個second reading speech嚟睇purpose 吖，走去話之前用過喺乜
之前用過喺乜就代表其他唔啱用就唔洗不誠實取用電腦咁多人中啦

平時乜柒都亂鳩咁過又得 又唔見你屌
而家出邊亂撚到7國咁亂叫佢做返少少野又懶鳩理性咁幫佢講野
而家出邊觀塘條友返工返到比樹壓撚死咁濟
你真係正一離地臭化閪黎
屌你老母返去含撚啦賤種女人臭閪口

你既然講得出不誠實使用電腦點俾人亂用
咁你都應該知道241章可以有幾惡架可
仲走去幫政府擴大既適用範圍

你自己睇啦 咁多個風 山竹絕對唔係最勁個個

屌你咪撚on9啦
個風中心風力大小唔等於香港境內實際風力
實際上今次香港被破壞程度對比上年邊個嚴重D唔使講都知啦
而家市面上仲有大把潛在冧樹/棚架/招牌既危險
咁係咪危及公共安全呀？
就算你話狗鐵等耐D
你望下大圍站
萬一焗死人又或者人踩人又邊個負責呀？

所以你個概念就係因為唔想俾佢有機可乘就唔應該適當時候用 新聞報咗有人俾冧樹壓到昏迷啦，條街真係好安全

緊急狀態可唔可以強制停工

政府冇咁嘅法定權力.

但政府有咁嘅方法.

禽晚搵銀行公會同港交所講, 今日停市一日, 你覺得今日仲會咁多人番工?

睇尋日香港境內實測啦on9

估撚到會攞冧樹黎講架喇
你覺得咁有需要咪有需要緊急狀態咪有需要囉
咁撚堅持都廢事同你嘈
講咩適當時候
當年用個陣係大罷工同六七個陣啊

有邊次打風唔係有潛在冧樹/棚架/招牌危險
上面放咗link睇到山竹未算係最勁個個
我冇否定有放假既需要 但你都要畀到個解釋政府放先得架

天文台測風站都唔係境內實測
定你講緊自己親身落街個種實測?

公共安全 市民安全
夠未？

講就好撚簡單咁 停一日市要唔見幾多個億？損失係咪你地班連登專家負責先

等我仲以為你係離地
原來你直情係弱智

做啦，港奴

以前打咁多次風又冇公共安全考量?
法例野好講先例
你今次隨隨便便開咗先例
以後每次打風有冧樹又屌特首唔落戒嚴?
戒嚴本身就唔係隨隨便便打風就落嘅野
係真係影響社會秩序嘅時候先應該落
所以先話要政府立例保障災後市民安全 不過都係以後嘅事
如果今日因為打完風大家暴動罷工 就應該落戒嚴啦

澳門賭場車位對外開放，全日停工，咪又係特首叫，根本開工個經濟成果都係差，差在有個人出黎叫停

官僚主義既極致咪完全冇擔當，冇承擔，無為而治囉

宜家已經係啦

賭場停工唔關澳門政府事

澳門賭場要聽政府話
因爲冇賭牌佢地即時唔駛做生意
博監局一句佢地冇得唔聽
香港？
你揾下鉅仔叫下佢旗下D公司唔好叫人番工囉
得既話實大把公司跟架

帝制咪一言堂話停就停囉
到時又嘈冇言論自由

又釋法

關帝制春事咩
冇中生有冇個機制突然一句話放假就放就真係帝制啦
大陸個D咩三停四停有哂機制架
係香港冇呢D防災機制
一跳居然要落到咩緊急狀態個D啫

淨係落街望一轉都知道今次受災同以往打完風係完全唔同級數啦
你離地唔緊要呀
唔好弱智到就咁睇個風中心風力弱雞就話今次少野啦
仲要為拗而拗講到香港境內冇風力實測

一個緊急狀態令仲返條柒，現在係有咁既行政權力

遇天災，民生行先，大把人有家庭要照顧，窗爆左都要搵塊木板封住先，要人有屋企唔理，浪費時間響度排隊搭車，俾人話離地係冇撚有錯

咁你都要講下今日要求停工係違反邊條基本法先啦

咪攞d落後地區同自己比啦
平時又打晒飛機話香港勁過深圳廣東幾多幾多
而家又吹奏

唔好再俾個條倒框住
就算事實做唔到
有冇做過其他嘢？
喺FB講一句？
公務員都話冇收到消息
可以睇得出根本唔重視

唔覺政府有咩大錯
始終唔係人治
係機制同法例唔完善

利申：做蚊型公司老細，全公司今日放假

官僚主義定濫用職權，每個人解讀都不一樣

林鄭今日都無表明特首無權下令全港停工

所以佢似係有權不過唔用

民選議員夠可以DQ啦
仲有乜唔得？

銀行假既放多日
藍領放勞假既就自己死掂佢要返工

放紅假果d 係扮工
放勞假果d 係返工
正苦攪掂呢樣先啦

已經係

政府唔係可以發佈緊急狀態既咩

比Ryo蛇屌傻左？

腥講係咁官僚架啦，好嘢唔學、係都要學衰嘢
（當然大陸都好衰啦，但關腥講乜事？）

都唔明大家點解比樓主帶走晒方向
根本從來冇人要求777要強制私人公司停工 只要帶頭宣佈非緊急公務員可以唔洗返工 政府轄下既康樂設施/其他非必要設施暫停開放一天再強烈呼籲私人公司跟隨
冇錯係冇辦法令所有人都唔洗返工 起碼同政府有工作接觸既私人公司都會停工
777做到咁起碼令朝早仲要撲返工既人少一半
到時市民要屌既就係屌啲公司腦細

開呢個po帶走討論重點除咗幫政府之外都諗唔到有咩其他目的

終於有人睇到重點

自己睇樓言，大把人骨子裡enjoy帝王管治，問點解林鄭唔叫天文台掛8，唔用241條 出面大把post blame佢唔落order

咁所以呢 ?
你開個po係咪想話其實林鄭都冇野可以做到 佢都好慘 大家不如體諒下佢啊 ?

喂明知打完風冇巴士冇火車 政府都唔帶頭做野 盡量令市民可以留起屋企 唔通我要期望李嘉誠出黎叫大家冷靜?

都係哥句 除咗強制私人公司停工 政府仲有好多野可以做 非不能也 實不為也

我想講？又黎誅心論

根本起碼要放一個月
心理唔係恢復

佢無權叫人停工,不過有權將今日訂做法訂假期！

就算共慘黨開戰，對敵國家在香港搶灘登陸，香港都唔會停工停市，特首會話希望顧主體諒員工返工遲到，而香港打工仔會冒著敵人炮火前進上班

係都HI老細，唔係HI政府
唔係乜野都係政府錯 成班怨民唔用下個腦
政府無權干預自由市場
最多叫班中小學生唔好出黎，教育局連大專院校都郁唔到啦，要大專院校個別宣佈停課，更何況私人公司

我夠想話大陸夠應承我地有普選，有高度自治
乜理由選舉主任可以DQ唔俾人參選

你想行霸權專制時就霸權專制，唔想做嘢時就"唉吔香港係行資本主義自由經濟㗎，唔干預得㗎"
我DLLMH啦

即係你想個討論結果一定要一窩鋒罵政府？

咁你開個post意義又係咩？
你又唔俾人鬧政府/鬧政府既人都唔岩
咁你無非又係要個討論結果一定要全部人唔好鬧政府？

無權力 唔識同你上頭維尼講呀

政府根本不是「離地」，他們不是不知道市民在災後返工有多不便多危險，政府必然掌握所有資訊，比誰都更清楚山竹對香港的破壞，有多少塌樹報告、何處停電受災，政府全都掌握，所以升旗禮、駕駛考試取消、康文署設施停開，非必要的公務員可以隨時請假，但對於其他打工仔，他們就拋出一句，「我無權」。

政府無權無法？說笑嗎？不如回想一下過去幾年，政府做了多少本來看似無權無法的事？

例如說，高鐵一地兩檢，政府要求「人大授權」特區政府割地，基本法委員會副主任譚惠珠曾引用過基本法第118、119條，「特區政府提供經濟和法律環境，促進各行業發展」去為一地兩檢說項，那為何今天不可以為了促進各行業發展宣布停工？

又例如前特首梁振英女兒行李門，擺明違反機管局的規定，何以又可以「特事特辦」，事後機管局還修例配合，搞到要空服工會要司法覆核挑戰？

再遠一點，機場第三條跑道，政府繞過立法會，靠機管局發債集資興建，西九故宮博物館完全不諮詢公眾，由馬會負責出錢興建，又何曾尊重過程序和公權力運用的原則？

唔係。但你提出既野好on9 好冇道理 人地忍唔住屌下你啦 好心你學下林鄭咁講 體諒下人地忍唔住你咁on9屌你啦
如果你覺得你講既野冇道理都唔可以比人反駁既 咁我想講 你老母係雞 你係賤種奴隸

用公眾假期條例就係帝王管治
佢而家當打工係係奴隸就真係帝王管治啦

乜point都無

淨係一輪粗口

發洩完啦話？

你弱智未睇唔明囉 教你塞錢入你袋當人發洩 呢d未就係你比人屌都唔知咩事既原因囉

人地唔係唔比你有相反意見呀 係你d意見太on9呀 人地答完你駁完你你冇野好講就話人地唔比你提相反意見 咁point係邊呀弱智仔

如果你覺得你講既野冇道理都唔可以比人反駁既 咁我想講 你老母係雞 你係賤種奴隸

係咪仲唔撚明呀

的確係冇
仲有公司10號波照開

倒番轉港膠所都照開市

直頭帶頭開工

戒嚴/宵禁

唔撚識變通既政府有黎做咩？

大家知唔知用cap 241係係有幾大獲
基本上就係成個社會陷入人治狀態

第241章 《緊急情況規例條例》
(具追溯力的適應化修訂——見1999年第71號第3條)
本條例旨在授予行政長官會同行政會議在緊急或危害公安的情況時訂立規例的權力。
(由1999年第71號第3條修訂)
[1922年2月28日]
1.簡稱
本條例可引稱為《緊急情況規例條例》。
2.訂立規例的權力
(具追溯力的適應化修訂——見1999年第71號第3條)
(1)在行政長官會同行政會議認為屬緊急情況或危害公安的情況時，行政長官會同行政會議可訂立任何他認為合乎公眾利益的規例。
(2)在不損害第(1)款條文的一般性的原則下，該等規例可就下列事項作出規定 —— (由1924年第5號第9條修訂；由1949年第8號第2條修訂)
(a)對刊物、文字、地圖、圖則、照片、通訊及通訊方法的檢查、管制及壓制；
(b)逮捕、羈留、驅逐及遞解離境；
(c)對香港的海港、港口及香港水域和對船隻移動的管制；
(d)陸路、航空或水上運輸，以及對運送人及東西的管制；
(e)貿易、出口、進口、生產及製造；
(f)對財產及其使用作出的撥配、管制、沒收及處置；
(g)修訂任何成文法則，暫停實施任何成文法則，以及應用任何不論是否經修改的成文法則； (由1949年第8號第2條代替)
(h)授權進入與搜查處所； (由1949年第8號第2條代替)
(i)賦權該等規例指明的主管當局或人士訂立命令及規則，並賦權他們為施行該等規例而製備或發出通知書、牌照、許可證、證明書或其他文件； (由1949年第8號第2條代替)
(j)就為施行該等規例而批給或發出任何牌照、許可證、證明書或其他文件，收取該等規例訂明的費用； (由1949年第8號第2條增補)
(k)代表行政長官取得任何財產或業務的管有或控制； (由1949年第8號第2條增補)
(l)規定某些人進行工作或提供服務； (由1949年第8號第2條增補)
(m)向受該等規例影響的人支付補償及報酬，以及就上述補償作出決定；及 (由1949年第8號第2條增補)
(n)對違反該等規例或任何在香港施行的法律的人的拘捕、審訊及懲罰， (由1949年第8號第2條增補。由1949年第40號第2條修訂)
並可載有行政長官覺得為施行該等規例而屬必需或合宜的附帶條文及補充條文。 (由1949年第8號第2條增補)
(3)根據本條條文訂立的任何規例，須持續有效至行政長官會同行政會議藉命令廢除為止。
(4)任何規例或依據該規例訂立的命令或規則，即使與任何成文法則中所載者有抵觸，仍具效力；而任何成文法則中任何條文如與任何規例或任何上述命令或規則有抵觸，則不論該條文是否在其實施過程中已根據第(2)款予以修訂、暫停或修改，只要上述規例、命令或規則仍屬有效，上述有抵觸之處並無效力。 (由1949年第8號第2條增補)
(5)每份看來是由行政長官或其他主管當局或人士依據本條例或依據任何根據本條例訂立的規例製備或發出的文書的文件，且該份文件看來是由行政長官或上述其他主管當局或人士或代表行政長官或上述其他主管當局或人士簽署，均須獲收取為證據，並在相反證明成立之前，須當作是由行政長官或該主管當局或人士製備或發出的文書。 (由1949年第8號第2條增補)
(由1999年第71號第3條修訂)

你on9!?
一早已經係啦

唔好轉移焦點。
政府要做既係做牽頭者，帶頭宣布非緊急公務員停工一頭，強烈呼籲私人機構跟隨。

今次呢個災難，政府既事前準備值得比返credit佢地，但善後工作真係做得好差。 完全係草菅人命，早一晚叫你班蟻民早啲訓，唔好諗住第二日唔洗返工。

大家記住凌晨5點幾先落返3號風球，政府認為2-3個可以處理好善後工作、定係預左所有人要係8號風球底下去做善後工作？

成街都係塌樹，主要幹道全部行唔到，港鐵好似跛左隻腳咁。 通街啲半天吊緊既大樹、招牌、玻璃，9成既市民要係咁既情況下行去港鐵站搭車。（都未計港鐵好明顯over-estimate 左自己今朝既承受能力。）

你講得啱
政府應該做嘅係帶頭叫緊急服務同埋災後善後以外嘅公營服務暫停
而唔係一來就宣佈緊急情況來停工停市

我純粹想對希望宣佈緊急情況嘅清講一點
係喺呢個政府經常濫用公權力（eg. 社團條例 公安條例）嘅情況下
仲叫呢個政府用呢一條極危險嘅條例係一件唔明智嘅事

唔好人哋講少少嘢唔啱聽就話人轉移焦點

1. 立勞工法律
2. 做leader，私人機構自然會效法，唔跟嘅就有機會面對員工流失(福利比較)
3. 自然災害後必有後續危機，無考慮呢點就係政府無能失責

佢可以停左個市，大把人已經唔洗番工

稍有政治智慧/人情世故都知點做

政府只能夠呼籲/建議私人公司俾員工放假 , 法例上可行性好低
深圳停工都係15夜晚8點到16號夜晚8點, 今日係復工

講真，放你班友仔假我又冇錢收，做黎做乜？
試下起大白象？我成條村拆左你都得呀

放日事假都人治狀態.....放多兩日可以稱帝

on9 早一兩年咪無啦啦9月3號set多日公眾假期囉 咩中共慶祝乜柒丫嘛
根本政府就有咁嘅權力 係奶班商家袋底咋嘛

我發現樓主ignore晒所有valid既做法 淨係覆d佢反駁到既回覆

On9仔 你唔係真係以為天文台掛波同風力100%掛勾呀...

講緊佢有咩「權力強制」，唔係可以帶頭做乜做乜無約束你既野

咪一輪智者口吻酸臭毒男上身講自己點樣治港有道啦，夠啦

公務員停工？ 咁邊個清路？ 邊個救援？ 邊個發放停工消息比你知？

冇睇新聞？
澳門-非緊急公務員
照抄都唔撚識

咁你又話公務員帶頭？ 非緊急公眾員唔係公務員？ 執垃圾係唔係緊急公務員？ 執垃圾車係私營公私，咁又要唔要開公？ 用吓腦先啦

咁點解澳門深圳有咁嘅權力

你兜乜撚
好聲好氣同你講喺度發火，戇鳩鳩咁

同埋第一個post都唔係我講，你睇撚清楚先啦

正常係應該要勞工局局長宣佈停工先啱

用緊急條例唔經立法會立23條都得。

同埋林鄭畀人問起點解唔停工，其實佢都冇答你哋呢啲戇鳩嘢

林鄭月娥：不宣布停工因未能評估法律後果

原來今日有講啦，所以話呢，其實就庸人自擾
而家幫主子提供埋藉口啦

呢D就有法律後果, 其他既就無.....

總有"人"會信主子....

西九成個地底割走左都得，依家又話冇法律後果